%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                  cao_00.fr.tex for cao_00                                    %
%                  Created on : Fri Jan 03 22:00:00  2020                      %
%                  Made by : Spectre <antoine.doussaud.org>                    %
%                  Updated by : Limaconoob <jpepin@student.42.fr>              %
%                                                                              %
%******************************************************************************%

\documentclass{42-fr}
\usepackage[normalem]{ulem}

%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                                   Prologue                                   %
%                                                                              %
%******************************************************************************%
\begin{document}
    \title{Electronics Project, TP CAO}
    \subtitle{TP 7 : Schémas électroniques}
    \member{pedago@42chips.fr}{}
\summary {
    Créer son premier schéma électronique
}

\maketitle

\tableofcontents

%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                                  Préambule                                   %
%                                                                              %
%******************************************************************************%
\chapter{Préambule}
\begin{figure}[ht!]
  \centering
  \includegraphics[width=120mm]{kicad_flowchart.png}
\end{figure}

% Chlorure_de_fer(III)

%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                             Consignes générales                              %
%                                                                              %
%******************************************************************************%


\input{../../common-tex/instructions.fr.tex}


\newpage
%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                                  Exercices                                   %
%                                                                              %
%******************************************************************************%

\startexercices

%******************************************************************************%
%                          Exercice 00: Projet KiCad                           %
%******************************************************************************%
\chapter{Exercice 00 : Projet KiCad}


    \extitle{Projet KiCad}
    \exnumber{00}
    \exfiles{cao.pro}
    \exauthorize{KiCad}
    \makeheaderfiles

    \begin{itemize}\itemsep7pt
        \item Créer un nouveau projet sur \texttt{KiCad}
    \end{itemize}

%******************************************************************************%
%                    Exercice 01: Bibliothèque de composants                   %
%******************************************************************************%
\chapter{Exercice 01 : Bibliothèque de composants}


    \extitle{Bibliothèque de composants}
    \exnumber{01} % Pour générer le nom du dossier de rendu
    \exfiles{cao\_comp.lib}
    \exauthorize{KiCad}
    \makeheaderfiles % Génère le header avec une liste de fonctions autorisées

    \begin{itemize}\itemsep7pt
        \item Vous devez créer une bibliothèque de composants schématisés contenant chacun des composants présents dans la BOM ( 9 symboles différents )
        \item Pour se faire, vous utiliserez les caractéristiques présentes dans les datasheets respectives de chacun des composants, et vous pourrez vous inspirer du PDF des schémas
    \end{itemize}

    \warn{
        \begin{itemize}\itemsep7pt
            \item Au final, votre bibliothèque contiendra 9 composants.
            \item Il n'y a pas besoin que les composants soit exactement identique à ceux sur les schémas du PDF
            \item Attention certains composants ont des pins cachées
        \end{itemize}
    }

%******************************************************************************%
%                       Exercice 02: Schémas électroniques                     %
%******************************************************************************%
\chapter{Exercice 02 : Schémas électroniques}


    \extitle{Schémas électroniques}
    \exnumber{02} % Pour générer le nom du dossier de rendu
    \exfiles{cao\_schemas.sch}
    \exauthorize{KiCad}
    \makeheaderfiles % Génère le header avec une liste de fonctions autorisées

    \begin{itemize}\itemsep7pt
        \item Reproduisez tous les schémas du PDF en utilisant votre bibliothèque.
        \item Vos schémas doivent passer l'Electrical Rule Check sans erreur ni warning.
    \end{itemize}

    \warn{
        \begin{itemize}\itemsep7pt
            \item Il n'y a pas besoin que les schémas soit exactement identiques à ceux du PDF
        \end{itemize}
    }

\end{document}
